# SmartEstimate



## High-level Overview

Сайт для оценивания фильмов по комментариям (без необходимости ставить числовую оценку) с помощью модели машинного обучения. Целевая аудтория - люди, желающие оставить свой отзыв на фильм и не выбирать цифровой эквивалент своему комментарию, а также люди, которым интересно узнать оценку того или иного фильма.

## Высокоуровневое описание деталей

(Кто и что может делать в системе) Гость сайта может просматривать комментарии и оценки людей на фильмы, но не имеет возможности оставлять свои отзывы. Вошедший в свою учетную запись пользователь сайта может просматривать комментарии и оценки людей на фильмы, а также оставлять собственные отзывы.
(Как она будет устроена архитектурно) Приложение будет написано с использование Python3.8 + Flask + MySQL. Библиотеки - scikit-learn для обучения модели линейной классификации методом стохастического градиентного спуска (SGDClassifier), Pickle для сериализации и десериализации нашей обучившийся модели линейной классификации, NumPy для работы с массивами, WTForms для работы с полями ввода комментариев.
С помощью WTForms мы получаем отзыв пользователя, обрабатываем его для подачи на вход нашей модели с помощью функции HashingVectorizer из sklearn в файле vectorizer.py, десериализируем нашу модель, делаем предсказание с помощью функции classify (app.py), возвращаем полученные значения и просим пользователя подтвердить или опровергнуть правильность предсказанной оценки. После чего дообучаем нашу модель с помощью функции train (app.py). Комментарий заносим в базу данных вместе с предсказанием и датой публикации. Учитываем оценку пользователя в общей оценки фильма.

## Описание аналогов

https://www.kinopoisk.ru/ - сайт, на котором можно не только комментировать фильмы, но и смотреть их по подписке, а также покупать билеты. Под каждым фильмом есть исчерпывающая информация о нем и даже интересные факты. Можно оценивать комментарии других пользователей. Есть удобные подборки фильмов под разные потребности. 
https://www.ivi.ru/ - аналогичный сайт с возможностью комментировать и просматривать фильмы по подписке. Есть удобные подборки фильмов под разные потребности. Также можно оценивать комментарии других пользователей. Информации о фильме немного меньше, чем у КиноПоиска. Есть отдельный аккаунт для детей. 
https://www.filmpro.ru/ - нельзя смотреть фильмы, но можно купить билет и посмотреть трейлер. Необычный способ оценки фильмов с помощью ряда эмоций и соответсвующая статистика. В остальном похож на предшественников. 

## Сравнительный анализ аналогов
Критерии сравнения:
Возможность оценивания (0 - 1)
Наличие детского аккаунта (0 - 1)
Наличие модели машинного обучения (0 - 1)
Возможность просмотра фильма (0 - 1)
Возможность бронирования билетов (0 - 1)
Создание учетной записи (0 - 1)
Подписка (0 - 1)

| Критерии | КиноПоиск | IVI | filmpro|
| ------ | ------ | ------ | ------ |
|Возможность оценивания| 1 | 1 | 1 |
|Наличие детского аккаунта| 0 | 1 | 0 |
|Наличие модели машинного обучения| 0 | 0 | 0 |
|Возможность просмотра фильма| 1 | 1 | 0 |
|Возможность бронирования билетов| 1 | 0 | 1 |
|Создание учетной записи| 1 | 1 | 1 |
|Подписка| 1 | 1 | 0 |

## Вывод

Моя задача сделать инновационную систему оценивания. Добавить дополнительные возможности с помощью регистрации. К сожалению, я не смогу сделать видео-хостинг для просмотра фильмов (из-за вохможных проблем с авторскими правами), но эта технология была бы актуальной для данного проекта.
